https://web.archive.org/web/20020621140037/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=337

### [6740] 千葉のOBA3	2002.06.05 WED 10:21:30　
	
おはようございます。
いやー、おしかったですね、ゆうべのベルギー戦。
勝ったかとおもったのに、残念。でも、そんなに甘くないか・・。

６７３７　いちのさま　　私パソコンのこと、ぜんぜんわからなくて、もう、こうなると、ダンナを頼るしかないのが情けない。
早く元通りにしてって、いってるんですけど・・・。

６７３０　ｙｕｍｉｐａｐａさま　はじめまして。中学校の先生をなさってるんですか？
で、道徳の教材でＣＨのビデオを使うんですか？・・・なんてすごいんだ。私ビデオとか、そういうこと、よくわからないんですけど、レンタルビデオ屋さんにすでにないのなら、父兄の方々に聞いてみるのが一番手っ取り早いんじゃないんでしょうか・・。
私のような、母親がきっといるはずです！（ちなみに,わが愚息ＮＯ・２は,今中２です。「もっこり　りょうちゃん」を見て育ちました.）ただ、ビデオもってる方がいたとしても、その状態がどの程度かは、こう年月がたってくると、不安ですよね。

で・・・私も「もっこり」の英訳は、そのままがいいと思います。なんか、かわいい、そのほうが・・・。？？？

### [6739] Chiaki	2002.06.05 WED 01:43:09　
	
先生のお悩みにまじめにお答えします(^^)なんちゃって。

当方、最近、フランス語版のシティーハンターを入手しました。
ちょうどコミックスの35巻の「素直な気持ちに!!」以降が収録されている、最終巻です。
フランス語の辞書とつきあわせてみた結果、「もっこり」にあたる表現は、その場その場で適当な意味に翻訳されていました。
たとえば…175ページの、ミックが冴子に言うセリフ、
「あのスケベがもっこりもしてない女をみすみす死なせるもんか…」
はフランス語ではこうでした。
" TU CROIS QUE CET OBSEDE VA LAISSER MOURIR UNE FILLE AVEC QUI IL N'A PAS ENCORE COUCHE !"
（原文には一部、フランス語独自のフォントがあります）
"COUCHE"を辞書（三省堂 クラウン仏和辞典）で調べると、基本の意味は「横にする、寝る、横になる」でこれには日本語同様にいわゆる男女の「寝る」という意味があります。
…つまり逆に直訳するとこんな感じでしょうか。
「君はあのスケベがまだ寝てない女の子を死なせると思うのかい！」

…ミックってばそんなにはっきり言わなくたって…(^^;）
なんだか、どっちがＨな表現なのかわかりませんね…

そういうわけで、英語もおそらく似たような形で翻訳されるのではないかと。
ただ、フランスと英語圏はお国柄も違うでしょうから、もう少し違う表現になるかもしれませんね。
あんがい、みなさんが予想されているようにそのまま使われたりして…

我会认真解答老师的烦恼的(^^)。
我方最近入手了法文版的《城市猎人》。
正好是漫画第35卷的“坦率的心情!!”收录了以后的内容，是最终卷。
我对照了一下法语词典，发现相当于“拖拉”的表达，在不同的场合都被翻译成了适当的意思。
比如…175页，mick对冴子说的台词，“那个色鬼怎么能眼睁睁地看着一个毫无芥蒂的女人死去……”  
法语是这样的：
“TU CROIS QUE CET OBSEDE VA LAISSER MOURIR UNE FILLE AVEC QUI IL N’A PAS ENCORE COUCHE !”
(原文中有一部分是法语独有的字体)  

“COUCHE”一词在字典(三省堂皇冠法和辞典)中查到，其基本意思是“躺着、睡觉、躺着”，和日语一样，也有所谓男女“睡觉”的意思。
……也就是说反过来直译的话是这样的感觉吧：
“你以为那个色鬼会让还没睡的女孩子死吗?”

……mick的话不用说得那么清楚…(^ ^;)
总觉得，不知道哪个是H的表现呢…

因此，英语恐怕也会被翻译成类似的形式。
但是，法国和英语圈的国情不同，所以可能会有一些不同的表达方式。
出乎意料的是，就像大家所预料的那样被直接使用…


### [6738] しゃぼん	2002.06.04 TUE 23:12:24　
	
６７３５＞yaekoさま
もっ＠り英語訳同意見です。スーシ、テンプラ－、スキヤーキみたいに、そのまま読んでいただければと。あーゆー状態日本ではモッ＠ーリと言うのだと、間違った認識（笑）を海外の方にして頂きたいですね、ぜひ。
先週のラジ＠＞あ、神谷氏もへこみましたか。
金曜になってから地域格差はなくなったけど、忘れがち＞バンチ。

### [6737] いちの	2002.06.04 TUE 19:29:55　
	
こんにちは。
いよいよ始まってますよ日本対ベルギー！！日本強いんじゃない！？いいんじゃない！？？ＪＡＰＡＮ！！！

それと、ラジ＠聴けるようになってました！！！やったぁぁぁぁぁぁぁぁあっぁあああぁぁぁ！！！！
ラジ＠聴けるし、日本強いし、ハッピーＨＡＰＰＹ。

＜千葉のＯＢＡ３様
銅像までＦＩＦＡですか！？やはり開催地がここ日本だから興奮するのも無理はないですね。むしろ、興奮しろ！！って勢いですよ（笑）

スピーカー早く直るといいですね。配線とかが意外と間違ってたり・・・しないですね。

### [6736] 千葉のOBA3	2002.06.04 TUE 10:33:41　
	
おはようございます。
今日は、いよいよ日本対ベルギー戦。みなさん、テレビにくぎづけですか？うちの息子の高校は、校門前の銅像が日本チームのユニフォーム着てたそうですから、もりあがってますね。

６７３３　いちのさま　　はじめまして。いやー、ラジ＠の内容ありがとうございます。でも、なんか楽しそうですよね。うちのスピーカー早くなおしてくれないかな。でも、スピーカーなおったら、それが，原因じゃなかったとか、なりそうでコワイですぅ。

６７３４　まろさま　　こんにちは。私も今週号読んで思いました、このページ数の中に、この内容はスゴイと。なんか、短編の中にこそ、作家のかたの力量がでるというか・・・。生意気ですが、本当にそう思いました。短くても、なんか、ほわっとする。北条先生だよなー、と。これからも楽しみです。

あーあ、せっかくノンビリしてたのに、パート先から、電話で応援たのむだって・・・。人使い荒いんだから・・・。しかたない、行ってきます。

### [6735] yaeko	2002.06.03 MON 23:23:17　
	
こんばんは。本当にカキコ少ないですね。みなさんサッカーでも観てるんでしょうかね？？
「もっこリメッセージの巻」
確かに「もっこり」って英語でどう訳すんだろ…？でもこの際「もっこリ」は無理に訳さずに全世界共通語にしちゃいましょうよ★アメリカの子供も「もっこりって何？」って聞く日がくるのかも★
「CEの原作ラストは泣けますよんの巻」

[6717]いもさま、初めまして。CEのラストはアニメと原作ではまったく違います。アニメの最終回１部は瞳達がパリに行って終わり、２部が愛ちゃん脚本による演劇で終わりだったと思います（ちょっち記憶曖昧）原作は…なんて書けばいいのかな～？組織壊滅！正体ばらす！！記憶喪失！！！（うまく文章に出来ない為、略してみました。あははは）このキーワードで思い出せないなら原作を絶対読むべきかも！！（いい加減でごめんちゃい）１８巻が最終巻なんですが１７巻から読むと分かりやすいかもしれない。
私はアニメが先で原作を後から読んだのですが、かなり違うので驚きました。アニメは盗むことがメインだけど、原作は泥棒シーンより俊夫と瞳、三姉妹の生活、犬鳴署のみんなのドタバタ話の方が多いんで。CEを知った中学生の頃は華麗に盗むアニメの方が好きだったのですが、今は原作の方が気に入ってます。それだけ私も大人の世界？？が分かる様になったのかしら♪
それでは。

### [6734] まろ（神奈川県：ほげげ・・・）	2002.06.03 MON 22:23:07　
	
お久しぶりです。
ちょこっとだけ（？）カキコに上がりました。
レスを少々。

[６７１７]いもさま
お久しぶりです。アニメと原作の違いについてですが・・・
天地の差がありますよ。アニメは放映時期によって
２期に分けられますが、現在ＴＶＫ（テレビ神○川）で放映中の
ものは１期放送分のものです。ラストは父の手掛かりを追って、欧州某所に旅立つことで終了します。
２期については詳細は判りかねます（観ていないので）
で、肝心の原作ですが、こちらは衝撃的なラストが２人を待ってます。
是非、読んでみて下さい（涙モノですよ！）

[６７１９]ヤマシンさま
初めまして。噂の主（？）の”まろ”と申します。以後、お見知りおきを。
話題に上がったワタクシのサイトですが、
このカキコの、ワタシのＨＮ脇にあるＵＲＬのボタンを
クリックして頂ければＯＫですので。

[番号忘れ]『元祖』無言のパンダさま＆葵さま
お久しぶりです(笑)
私の代わりに（？）サイトの宣伝活動をして下さり、
どうも有難うございました(汗)
でも、１００ｔハンマー管理人さまのご迷惑とならない範囲で(汗)
お願いしますね！

[今週号の感想]
今更ながらで恐縮ですが、今週号はアブな展開でしたね(笑)
宣彦さんへのアフターサービス篇でしたから。
ＣＨと重ねてしまうのは気が引けてしまうのですが、
佐藤 由美子嬢のエピソード（海ちゃん初登場！）のラストの、
リョウちんのセリフを思い出しました。
”『女性』へのアフターサービスは万全なんだ”なぁ、
とつくづく思いました(笑)。
で、ふと思ったのが、今のところ片付けた２つの依頼は、
１話完結のオムニバス形式の依頼ですよね。
ＣＨが数話に渡る内容が多かっただけに、今回のような展開には
少し新鮮な印象を受けました。僅か２０ページ以内で、
あれだけ”濃い”味わいが出る等とは想像も出来ませんでしたし。
もっと色々なアプローチの方法が出てくるのかもしれませんね。
期待大です！

それでは、お休みなさいませ。

### [6733] いちの	2002.06.03 MON 21:35:44　
	
こんばんわ。いちのです。
みなさん忙しいのでしょうか？バン金以降カキコが激減しているようですね・・・。

＞無言のパンダ様
私もラジ＠何度も聴こうと試したのですがあえなくエラー。もれなく撃沈。
これからまた行ってＴＲＹしてみたいと思います。

＞千葉のＯＢＡ３様
ラジ＠の内容は「スカシ●ペ」ですよ（笑）「スカ●ッペ」。（先々週）

### [6732] 千葉のOBA3	2002.06.03 MON 19:42:28　
	
いやー、今みてみたら、「もっこりメッセージ」が更新されてましたね。まさしく、「もっこり」ネタで。もっこりって英語で、どう訳すって、日本語でだって、子供に「もっこりってなに？」って聞かれたらなんて言えばいいんだ・・・。わっかりましぇーん。

ホントにこのところ、カキコ少なくて、みなさんおいそがしいんでしょうかね？「もっこりネタ」でもりあがる（って変？）かなー？

６７３１無言のパンダさま　　ラジ＠聞けて良かったですね。私は聞けないので、せめてここで、内容がどんなものなのか、教えていただけて、うれしいです。

### [6731] 無言のパンダ	2002.06.03 MON 18:29:00　
	
こんばんわ★

（６７２９）のラジ＠のこと。
試しに「神谷明リターンズ！」以外の番組を再生してみたら聞くことが出来たので「問い合わせ」をしてみたところ、神谷さんの番組もちゃんと聞けるようになりました。めでたし、めでたし。(^^)

### [6730] yumipapa	2002.06.03 MON 02:09:44　
	
私は今，中学校の教員をしてます。
生徒とともに少年ジャンプについて語り合ってはや○年。
前置きはさておき，一番始めの「シティハンター」のビデオって今は手に入らないんでしょうか？実は道徳の教材で，黒いチューリップの放しを使いたいのですが，何かいい方法はないものでしょうか？

我现在是一所初中的老师。
我和我的学生们谈论《SHONEN JUMP》已经有 X 年了。
我想提前问一下，现在有可能得到第一部《城市猎人》的视频吗？ 其实，我想把黑色郁金香的发行作为德育教育的辅助教材。

### [6729] 無言のパンダ	2002.06.02 SUN 22:07:55　
	
こんばんわ★
これって現実？！ってくらい少ないですね、ほんとに！
いったい、どうしちゃったんでしょう～？
どうしちゃったんだろう？と言えば、今日ラジ＠聞こうと思ったら、ず～っと「エラー」が出て聞けません(T_T)
ＰＣに疎い私は、いったいどうしていいのやらわからなくて、途方に暮れています。このまま永久に聞けなくなってしまったらどうしよう。え～ん！（泣）

### [6728] ゆうちゃん	2002.06.02 SUN 21:30:25　
	
えっ、昨日の朝以来カキコ０ですか？バン金になってから、カキコ減ったような気がしますが・・。
今月は、４巻発売されますよね？信宏の壊れっぷりがじっくり読めるので、うれしいです♪表紙は、リョウ＆阿香＆信宏の３ショットかな？

### [6727] 千葉のOBA3	2002.06.01 SAT 06:38:26　
	
おはようございます。
出遅れたとはいえ、ここにこれた事にカンシャ☆

感想です。　　私もみなさんと、同じようにトビラみたとたん
「キャー！りょうちゃんだー、かっこいい！」と、その日一日幸せな気分でした。ＡＨになってから、りょうちゃんの単独の
トビラは初めてのような気がする。・・・でもやせたよなー・・肩のあたりが・・・。　　　　今回この短いページ数の中にストーリーがバシッと入って,私としては、いいお話だと、おもってしまったのですが、最初４年前に受けた依頼なんだとしたら、
香ちゃんがとってきた仕事だよね。りょうちゃん始めは「男の依頼なんて受けねー！」とか言って、また香ちゃんを困らせたんでしょうね。でも、引き受けた以上は、ちゃんと最後までめんどうみるのが、ＣＨってコトで・・・。アシャンもりょうちゃんパパの事、だんだんわかってくるんでしょうね。
　　しかし、今回も、リビングにおいてある酒ビンらしきもの（缶も・・。）・・なんか、気になるなー。一日飲んでるんじゃないかと、よけいな心配をしてしまう私です。

６７２１ゆうちゃんさま　　わーい！仲間だ,仲間だ！（なんか、悲しい・・・。）

６７１６？ひろさま　　原因は、おそらく、スピーカーではないかとのコト。近いうちになおしてくれるそうなので・・・。（ホントかな？）

### [6726] K.H	2002.06.01 SAT 01:18:25　
	
か、かなり出遅れてしまった････
解禁、やはりいいっす！！！
感想は、皆様とおなじということで・・・
では、失礼いたします。

### [6725] OREO	2002.06.01 SAT 00:17:20　
	
くわぁこイイィ～～～今回の扉絵リョウ！！！！
ホント、マジでカッコイイ！！！
今日は某有名レンタル＆ブックストアでバイトだったので
休憩中にバンチ読みました・・・なんて幸せな休憩をしたのだろう・・・ほんと扉絵に見とれて元気１００倍！
残り３時間の仕事を終わらせてきました。
しかし、バイトが終わったのが２３：３０で、
それから家に帰ってゆっくりしてたら・・・
あっ！神谷明リターンズを聞き逃してしまいました。
ライブで聞きたかったぁ・・・確かAHのさわりを
やったはず。まぁいっか。再放送きこうっと。
ってなわけで、みなさま、おやすみなさい。

### [6724] 無言のパンダ	2002.05.31 FRI 23:34:19　
	
こんばんわ★
今日は間違いなく金曜日♪

「今週のＡＨ」
ベンジャミンさん、本当に奥さんのためを思って別れたかったのかしら？ちょっと疑問。最初はそういう気持ちだったのかも知れないけど、今はもしかしてゲイの世界から足を洗えないからという自分のわがままからじゃないの？って気がしてしまった。だって奥さんは家に戻ってくれと泣きついたというのに・・・。
今週のリョウは、さながら「別れさせ屋」のように見えましたね。
以前のリョウなら、男と、それも「お○まさん」とキスなんて絶対しなかったんじゃないかなぁ。どういう心境の変化なんだろう？やっぱり多少、自暴自棄気味なのかも？！(ｰｰ;)
もちろん、この件でベンジャミンさんが救われたのはたしかだけど・・・。と、なーんとなく釈然としない気分です。
ところで、リョウの「バレたのか・・・？かみさんに」のセリフ、思いっきりフリンモードのセリフでしたね（笑）ドッキリしました！

ではまた。(^_^)/~

### [6723] いちの	2002.05.31 FRI 22:34:18　
	
こんにちは。みなさん。相変わらず暇人のいちのです。バンチの感想の前に・・・

＞ヤマシン様（６７１９）
はじめまして。いちのです。
同じ学生として自分でも「これでいいのか！？」と思う時がしばしばあります・・・。バイトもしてないし、学校の課題とかも中途半端だったりで。少しはヤマシン様を見習わなきぁですね。

さて、バンチ見させていただきましたよ。
いやぁ、そうきましたか（笑）元ヤクザのオカマがでるなんて。しかも、結構いい役どころで。
ベンジャミン（宣彦）からの、自分を殺してという依頼をされても誰彼かまわず殺さないのが遼ちゃんの人柄と言うか器のデカサと言うか、温かさ、そんなものを感じました。だからこそ「殺し屋」ではなく「ＣＩＴＹＨＵＮＴＥＲ］なのですね。
阿香も遼ちゃんとの触れ合いで人間らしさを少しずつ取り戻しているのがヒシヒシと感じられます。
まー、男同士のキスシーンとかもありましたが・・・。遼ちゃんっていつも損する役ですよね。なにかと・・・。こりゃぁ、酒でも飲んでなきゃやってられませんよね（笑）でも、そんな遼ちゃんがステキ。カッコイイ。来週も楽しみになっってきましたよ。

### [6722] yaeko	2002.05.31 FRI 21:17:34　
	
こんにちは＆お久しぶりです。二週間ぶりかも。
「今週の感想の巻」
大まかに書くと先週号の阿香の疑問の答えという内容でしたね。任務以外の事はしてはいけないのに、危険なことなのにそれを破って凪砂を助けた。なぜそれが良い事なの？何で助けたら友達なの？っていう疑問。今週号の自分を殺してというベンジャミン（あははは！何でしょこの名前は）の依頼を殺さずにいろいろ面倒をみているりょうちゃんと、それによって救われているベンジャミンの関係を見て、阿香は仕事としての形だけの人助けと、その枠をはみ出したりょうちゃんがやっている心のケアも含めた人助けの違いを理解したのかなって思いました。そしてそれは良いことなんだということも。最後の阿香の「クス」って笑うシーンで阿香なりに答えが出たのかなって思いました。
あと今週号で思ってこと。阿香やっと洋服替えたのね。女社長のネックレスっていったい…鎖？？ゲイバーでのあの盛り上がりは何？笑う犬のコントのパクリかな？北条センセっぽい人もいるような♪男と男のキス…ひぇ～気持ち悪い。りょうちゃん傷治るの遅くなったなぁ～。以上終わり。

「先週の感想の巻」
遅すぎですよね。あはは。でも書いちゃおっと。ヤクザさん達モッチーの手下かなって思いました。ウ○鈴木ヘアの人はAH4話に登場した人に似てるし、オールバックの人は陳さんのお店に来た人に似てる。また出て来るのかも。最後のページの冴子さんの服の色が違うなぁ。以上終わり★

「そろそろ阿香の誕生日？の巻」
バンチ12号。AH第34話「退院」を読むと入院したのが5月31日になってて、それからしばらく経った退院日が阿香の誕生日のはず。ってことで早いけど、
　　　　☆★☆★阿香誕生日おめでとさん★☆★☆
それでは。

### [6721] ゆうちゃん	2002.05.31 FRI 20:27:54　
	
こんばんは。
扉絵のリョウ、かっこいい・・。リョウ１人の扉絵って、ＡＨになってから、初めてですか？私が忘れてるだけかな？（すみません、立ち読み派です）
なんか、ＣＨ２～３巻頃を思い出してしまった、今回の話の雰囲気。それにしても、オカマネタ好きだな～～北条先生。

千葉のOBA3さま[6713]。私もラジ＠聞けません・・。開くことはできるんですが、途中でブチッと切れちゃいます。容量が足りないの・・？？？？
では。
